{
    "question": "sebuah keluarga yang terdiri dari 4 orang total massanya 200kg masuk ke dalam mobil sehingga pegas mobil tertekan ke bawah sejauh 3 cm.Dengan menganggap pegasnya tunggal,berpakah tetapan pegas mobil itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dik m 4 = 200 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u0394l = 3 cm = 0,03 m<br>Dit tetapan pegas mobil ?<br>jawab.\u00a0<br>F = W = m.g = 200 . 10 = 2 000 N<br>k = F /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= m.g /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= 2000 / 0,03<br>\u00a0 \u00a0= 66 666,67 N/m<br><br>Semoga membantu :) D like<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-tali-dengan-panjang-08-m-dapat-mengerjakan-gaya-sebesar-4-345",
            "question": "sebuah tali dengan panjang 0,8 m dapat mengerjakan gaya sebesar 4 N tanpa putus. tali itu digunakan untuk mengayunkan suatu benda bermassa 0,5 kg dalam suaru lingkaran horizontal. tentukan periode minimum agar benda dapat diayun tanpa menyebabkan tali putus.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F= 4 N<br>r= 0,8m<br>m= 0,5 kg<br><br>T=F=mv^2/r<br>v^2 = F . r/m<br>v^2 = 4 . 8/5 =32/5 = 6,4<br><br>v= omega . r<br>v^2= omega^2 . r^2<br>6,4 = omega^2 . 0,8^2<br>omega^2= 6,4/0,64<br>omega^2 = 10<br>omega =\u221a10<br><br>omega= 2 phi /T<br>T= 2 phi / omega<br>T = 2 phi/ \u221a10<br><br>(maaf kalo salah, mata ane udah tinggal 5 watt)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-alfa-jika-hanya-diketahui-womega-massa-jari-jari-waktu-343",
            "question": "Rumus alfa jika hanya diketahui W(OMEGA), massa, jari jari, waktu(s), frekuensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03b1 = \u0394\u03c9/\u0394t<br>\u03b1 = torsi/inersia<br>\u03b1 = \u03c9t-\u03c9o/t-to",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-energi-kinetik-bola-pejal-yang-menggelinding-dengan-kec-179",
            "question": "Berapakah energi kinetik bola pejal yang menggelinding dengan kecepatan 10m/s. Jika masanya 20kg.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EK = 1/2 * 20 * 10*10 = 1000 Joule",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : m=20kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 v=10m/s<br>dit : Ek..?<br>Jwb : Ek = <u>1</u><em></em> . m . v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<u>1</u> . 20 . 10\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<u>1</u> . 20 . 100<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<u></u><u>2000</u><u><br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2<u><br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1000 J<u><br></u><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suspensi-truk-lihat-gambar-sering-memilik-770",
            "question": "\u00a0 1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Suspensi truk (lihat gambar) sering memiliki \u201cpegas pembantu\u201d yang bekerja ketika beban truk sangat besar. Salah satu konfigurasinya adalah seperti pada gambar di bawah; pegas ayun (yang berwana biru) dengan pegas pembantu berupa pegas koil dipasang ditengah-tengahnya. Pegas pembantu akan bekerja ketika pegas ayun tertekan sejauh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semoga dapat membantu ya mohon kalau da salah\u00a0<br>jawaban Fisika Tropis\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-mengenai-energi-kinetik-rotasi-dan-contohnya-892",
            "question": "Berikan penjelasan mengenai energi kinetik rotasi dan contohnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian Energi kinetik<span>\u00a0\u00a0adalah energi \u00a0gerak yang diperoleh sebagai gerakan dari obyek,\u00a0</span>partikel<span>, atau seperangkat partikel. \u00a0Sebuah obyek yang memiliki gerak, apakah itu gerak vertikal atau horizontal, maka sebuah obyek tersebut berarti memiliki energi kinetik. Faktor yang mempengaruhi energi kinetik adalah semakin berat sebuah obyek tersebut dan semakin cepat pula obyek tersebut bergerak maka energi kinetik yang yang dimiliki obyek tersebut semakin besar. \u00a0<br>Ada banyak bentuk energi kinetik antara lain yaitu : \u00a0getaran (energi karena gerak getaran), rotasi (energi karena gerak rotasi atau berputar), dan translasi (energi karena gerakan perpindahan dari satu lokasi ke lokasi lain).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-penghantar-dililitkan-melingkar-3x-dengan-jari-jari-25cm-p-309",
            "question": "suatu penghantar dililitkan melingkar 3x dengan jari-jari 25cm, pada penghantar dialirkan arus listrik 12A. hitung induksi magnet pada pusat lingkaran!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5cm x 25cm sama dengan 125 cm pangkat dua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-sifat-resonansi-427",
            "question": "Sifat-sifat resonansi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dapat dituliskan dalam beberapa struktur Lewis yang disebut dengan struktur resonan. Tetapi tidak satupun struktur tersebut melambangkan bentuk asli molekul yang bersangkutan.Di antara struktur yang saling beresonansi bukanlah isomer. Perbedaan antar struktur hanyalah pada posisi elektron, bukan posisi inti.Masing-masing struktur Lewis harus mempunyai jumlah elektron valensi dan elektron tak berpasangan. yang sama.Ikatan yang mempunyai orde ikatan yang berbeda pada masing-masing struktur tidak mempunyai panjang ikatan yang khas.Struktur yang sebenarnya mempunyai energi yang lebih rendah dibandingkan energi masing-masing struktur resonan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-yang-berjari-jari-r20-cm-bermassa-m2-kg-dilep-457",
            "question": "sebuah bola pejal yang berjari-jari R=20 cm bermassa m=2 kg dilepas di titik A pada bidang miring kasar tanpa kecepatan awal,berapa energi kinetik rotasi bola ketika mencapai titik B(di ujung)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I=2/5mR\u00b2<br><br>EK=Ek rotasi<br>EK=\u00bd I \u03c9\u00b2<br>EK=\u00bd (\u2156 mr\u00b2) (v/r)\u00b2<br>EK=\u2155 m v\u00b2<br>EK=1/5 . 2 . v\u00b2<br>EK=2/5 v\u00b2<br><br>saya dak tau cara nyari V nya berapa. hanya ini yg bisa saya bantu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>I=2/5mR\u00b2<br><br>EK=Ek rotasi<br>EK=\u00bd I \u03c9\u00b2<br>EK=\u00bd (\u2156 mr\u00b2) (v/r)\u00b2<br>EK=\u2155 m v\u00b2<br>EK=1/5 . 2 . v\u00b2<br>EK=2/5 v\u00b2<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-5-soal-dan-pembahasannya-tentang-optik-259",
            "question": "Berikan 5 soal dan pembahasannya tentang optik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. dimanakan letak mata akan berakomodasi maksimum pada lensa cembung<br>2. berapakah perbesaran dari lensa cembung jika diketahui r = 20\u00a0cm dan jarak benda ke cermin adalah 15 cm<br>3. dimanakah letak mata akan tidak berakomodasi ?<br>4. pada cermin cekung,\u00a0diketahui si adalah 30 cm dengan so adalah 15 cm, jika benda digeser 3 cm lebih jauh\u00a0dari semula, berapakah jarak bayangan sekarang ?<br>5. \u00a0titik jauh seorang penderita miopi adalah 25 cm. agar dapat melihat dengan normal dibutuhkan kacamata berlensa .... dengan .... dioptri<br><br>jawab<br>1. di antara f dengan lensa<br>2. 2 kali<br>3. tepat di f<br>4. 60 cm<br>5. cekung, -4 dioptri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-pegas-yang-sama-jenis-dan-ukurannya-mula-mula-disusun-secara-648",
            "question": "Dua pegas yang sama jenis dan ukurannya mula-mula disusun secara paralel dan diberi beban bermassa mp hingga mengalami pertambahan panjang sebesar x. selanjutnya kedua pegas disusun secara seri dan diberi beban bermassa ms. agar pertambahan panjang pegas pada susunan seri ini sama dengan x juga, maka nilai mp : ms adalah..    fisika 1A bagus raharja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k paralel = 2k <br>k seri = k/2 = 0,5 k<br>F = k .x <br>karena x nya sama maka diperoleh <br>F1/k1 = F1/k2<br>mp . g / 2k = ms . g / 0,5 k\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 g dan k nya bisa dicoret shg didapat <br>mp/2 = ms/0,5 <br>mp : ms = 2 : 0,5 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 4 : 1\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}